---
tags:
  - NKTH
title: 千葉NT鉄道9000形
date: 2016-02-21
---

長いのでタイトルは省略しましたが、千葉ニュータウン鉄道の9000形について書いていきます

呼称が複数あってややこしいこの9000形、Wikipediaのページ名では「住宅・都市整備公団2000形電車」となっています

千葉の千の字も無ければ9の字も無く、まるで別物のように聞こえますが同じ車両を指しています

+ 住宅・都市整備公団2000形
+ 住宅・都市整備公団9000形
+ 都市基盤整備公団9000形
+ 千葉ニュータウン鉄道9000形

・・・と、変わりすぎてもうワケワカメ状態です

更に、管理自体は北総鉄道が行っており、こちらも元は北総開発鉄道という名称でしたので、管理委託元・委託先ともコロコロ名称が変わっている訳です

## 9008編成
![](nt9008_20120205.jpg)
![](nt9008_20121014.jpg)

9018編成の写真は何枚か出てきたのですが、9008編成の写真があまり見つからず・・・

当時のエアポート急行泉岳寺行きは、朝の時間帯に数本運行されていました

日中時間帯は、印旛日本医大または印西牧の原まで乗り入れる為、泉岳寺行きは比較的レアな行先でした

## 9018編成
![](nt9018_20160221.jpg)
![](nt9018_20160221_2.jpg)

AE100形の引退時に撮ったものです　これが唯一の、一眼レフでの撮影機会となりました・・・

カラーリングだけ見ていると、芝山鉄道に見えてきますね

9000形を置き換えた9200形や9800形は水色と黄色の帯を纏っていますし、9100形も青を基調に黄色をアクセントカラーとしています

千葉ニュータウン鉄道的には、青系統＋黄色をコーポレートカラーとしたいのでしょう

また、芝山鉄道のリース車が3500形へ変更となった際に芝山カラーへの変更は行われず、4直系統での赤＋緑のカラーリングはこの9000形が最後となりました

この写真の撮影からおよそ1年後、9800形のリースによって9000形は引退しました

ありがとう9000形　\~fin\~
